港生欲赴台發展：起碼有民主

2018年09月02日

港生欲赴台發展：起碼有民主

台經辦昨舉辦就業展覽，多間台灣企業參與。李思潁攝

【本報訊】台北經濟文化辦事處昨日舉辦就業展覽，約30間台灣和香港企業參與，吸引不少應屆畢業生來尋找機會。有台灣畢業的香港學生指很喜愛台灣生活，認為民主制度等各方面較香港優勝，但礙於當地薪金較低等因素，選擇暫時留港工作，將來希望能移居到台灣。

讚生活質素較香港好

台經辦連續6年舉行展覽，今年提供超過250個職位空缺，涉及航空、旅遊、銀行和保險等行業。當中不乏台資大企業參與，如長榮航空、中華航空、誠品和玉山銀行等，大多聘請留港職位為主。

港人呂小姐是應屆台灣留學畢業生，她表示主要想尋找留港職位，以便照顧家人，但希望在香港工作數年後有機會回台工作及移民。她指在港工作較大壓力，相反台灣生活節奏慢，租金等物價較低，因此希望能長期在台灣生活。她又指台灣政治制度較香港好，「起碼都有民主，可以自己揀自己想要嘅候選人」。

另一港人顏先生則一心尋找在台灣的工作，但現場空缺大多為香港的職位，令他有點失望。他表示去年在台灣畢業，回港工作一年，但始終念念不忘台灣的生活，希望藉工作移民當地。他認為台灣的租金較便宜，生活各方面較香港舒適，「以香港租100呎去計，同樣租金喺台灣已經租到200、300呎」。

台灣經濟文化辦事處代理處長高銘村表示，在台灣留學的港生熟悉台灣文化，因此不少台企愛聘請他們。他又提到，港生申請留台工作的人數持續上升，據統計去年已有217人，較前年上升58人。台灣生活環境和飲食文化等吸引不少港人移民，過去兩年，每年皆有過千人成功申請定居在台，包括在台灣升學並留在當地工作的香港學生，相信未來申請人數會持續增加。

■記者李思潁

上一則
上一則
Rugby英雄破宿命贏日本

下一則
下一則
台經辦處長未獲簽證 無法來港

諗起班支化台狗成日互片..

菲律賓都有民主
印度都有民主

台灣叫有民主

香港人笑台灣人
起身未照鏡？

喂,印度都有民主喎

但大家客觀咁睇 純粹香港同台灣比較
台灣既制度係咪比香港好？

一定係香港好多台灣,我哋有ICAC,行嘅又係普通法！！！

香港人繼踩低人抬高自己啦

佢地好快連民主本質係咩都唔記得架啦

你有冇得投票選特首？

台灣最起碼有自己票揀總統，雖然好多台灣人政治意識唔算好

香港最好
有100呎樓 又有每日150個移民勞工 最重要係咩？ 新聞自由啊嘛
黎緊仲有機會用回鄉證換國內身份證添 哇 咁強大既祖國係背後 正

哇哈哈哈哈 講出黎都比人笑

制度上一定係香港好啲,但喺勞工權益呢方面就一定係台灣又或者大陸都會好過香港,香港連標準工時都冇,全民五天工作制又冇

ICAC==>東廠

普通法==>三權合作下的腥港普通法

班港畜不敢面對香港惡化到連台灣都比唔上既地步

咁肥婆夠有閪啦

你唔去屌 ?

on 9 9 , 人地台灣 vs 香港
你就拎 印度 同其他國家嚟講

成班人以為自己好風趣

去左鬼國就咪撚返黎啦

算啦

腥港豬 蝗種無可置疑

有樓 就可以收買到 腥港豬

民主咁撚重要 都可以放棄

港豬笑人台狗 唔講以為香港好好景
「港生欲赴台發展」根本同97年前一大埋人移民去加拿大一樣
當時都有班傻西支持收返香港架 最後點？ 咪連唱唔要做二等公民果位許生都走埋囉
到左今日2018 又有班傻系係度笑人移民台灣 所以歷史係會不停重複
最後醒既係邊個？ 咪就係走左果批
最撚好笑係睇到「移去歐洲加拿大都唔去台灣」 真係成班on春9都唔撚貼地
移民去歐洲？加拿大？ 點移？ 教下我 收緊左幾世啦

國民黨都親共
一日不滅一日有風險

打黎打去淨係話自己人工高過台灣囉 但連樓都租唔起
年年最多咪拎幾日假去台灣日本洗下錢 自HIGH下 笑下人
冇計啦 笑左亞洲其他國家咁多年 而家比人笑返轉頭梗係死撐

港豬最叻咩？ 講唔過人就扭橫折曲
比d冇邏輯既tvb觀眾睇到 實話「係喎係喎」
但有d見識都知 根本傻的嗎

成班盲反

台灣起碼係二揀一, 仲有柯P果啲

香港? 泛民咪又係B隊

拎菲律賓做例子都on99

港豬不願面對

兒登 + 星期日 + 暑假

真係on99
邊個冇民主國家又巧威威呀?

腥港豬 拎自己無既野嚟笑 先好笑

笑澳門靠賭場 腥港咪又係得地產
笑台灣有民主 腥港畀狗共顏射迫含撚又當無事
笑新加坡無言論自由 腥港有 ?

人地400萬台幣買過千呎 香港400萬港幣買100呎
人地入滿缸油1000台幣 香港入滿1500港幣
人地買支奶飲一星期100台幣 香港四支奶 仲要係奶粉24蚊飲兩日
生活質素一定係香港好好多啦

一定係贏國，下下都贏，仲唔威

台灣起碼都叫有美國睇住

班傻西話去台灣等二次回歸喎
心諗班人都on春9 台灣會比大陸反攻得一個可能性：美國收左皮
但美國收皮 香港會好過咩？
到時留係香港樹皮都冇撚得食

見到留言同正負皮數
就知五毛分化成功，而真心膠都好撚on9

人地內政搞得再差下屆都有得用選票懲罰，香港呢

仲有間中可以選出人才，有批人成日恥笑既柯P，佢民望早就回升
上任後解決好多問題，其中就係基建超支好似香港咁，仲有夠膽開火屌台灣土共

我地香港拍馬都追唔上啦屌

長遠咁諗，台灣未來只會變好，正名台灣國又好，乜柒都好
美國佬照住實有運行

但香港未來會變好？你講我都唔信啦，有得走真係好走啦台灣都好呀

只要香港keep住衰落去，台灣會好過香港係遲早既事
再咁腐敗落去，香港俾大陸完全收番係遲早既事
台灣係點都無可能俾大陸收番
柯p同蔡英文好積極咁改善台灣既局勢，加上美國開到口幫台灣
大陸夠閪膽旭佢咩，打咀炮就叻

彭定康講得無錯，香港既核心價值同權利真係一點一滴斷送係班仆街垃圾手上

台灣...搵食真係等死
underpay 起碼100%

新加坡冇民主都好威威架

不過 香港vs新加坡 就死得啦

新加坡

btw台灣其他地方還好

但份糧真係死得人

睇下台灣近十年來人工 再睇下而家人工

唔升都算 仲要跌

香港愈來愈差係事實

但吹到22k鬼島勁過香港就得啖笑

台灣外交仲你唔好再吹得大d

就來跌到單位數字

當初正正就係美國令到台灣變孤兒仔

應該話
台灣進步緊
香港退步緊
所有方面都係

冇人會認真看待外交數字，呢個世界有樣叫實質關系
美台冇建交，咪又係有關系法，有免簽，有賣軍火，有隊艦隊係台灣島周圍行黎行去

你知唔知台灣被踢出四小龍

淪落到同東南亞競爭

人地美國免簽 你咪去非洲囉傻西

如果真係 唔重要

台灣唔會入唔到聯合國 世衛 icao

特別係icao當初攪到差d撞機

原來世界得美國同非洲

做完暑假作業未

台灣都自身難保

22k 不了

五毛見字死全家

睇數量架？唔怪得一帶一路咁成功

你咁講，但台灣物價都無香港咁高啦
仲有樓價方面香港已經輸晒啦
供完樓份糧已經猛猛緊既時候
仲要煩惱好唔好生下一代
你覺得咁樣係合理既生活咩？

台灣人工係比香港低
你可以話人地份糧低既時候其實物價低都打番個和

但人地俾一樣既錢，住都大過你，呢方面人地贏左啦

最緊要係人地有民主，香港呢？今曰唔知聽日事
荒謬既事越見越有，越揭越衰
不停億億聲拱手送錢俾大陸

垃圾政府為香港人做過乜野？稅就識收最有效率既部門，但全部政策一面倒傾向為大陸而定，福利開支又係俾晒新移民，黎香港1年就有樓上，香港人等到個人火化埋都未有

你話啦，香港有咩值得令人留戀？

成日都會聽到句說話，問國家可以俾到咩你既時候，先問自己可以為國家做d咩
喂，大佬啊，你連我最基本既衣食住行都攪得唔好既時候，我仲可以為你呢個香港做咩啊，仲有係香港放棄我炸

咁入唔到咪入唔到囉，又唔會死

台灣醫療已經好過大陸啦，而且就算入唔到都可以派人旁聽
聯合國仲更加唔使講，全球最廢組織，安理會有乜決定永遠會被否決，連會費都收唔齊

呢o的係典型TVB既反台point，總知入唔到國際組織就會死，冇正式建交就死硬
人地台灣免簽國多，日本美國德國等等大國都有，實質關系仲強過大陸既外交

而家連旁聽都未必得

聯合國 世衛我覺得都算還好

但ICAO入唔到真係會死人你又當睇唔到

能力無香港人咁強，但比較有智慧

中共請佢食屎佢會識say no，同識揀美國做大佬

問題係香港不斷退步,但人地唔會停係到唔進步

Ching sick ball👍🏼

台北既話其實物價住屋真係唔講得笑

台中台南既話唔講地震

而家落雨都一片澤國連澳門都不如

香港依家起碼好多資格都同英國互認 算還好

的確台灣民主起碼總統可以2-3個垃圾中選一個
香港民主就欽點笑死人

根本長遠睇 香港係輸哂

台灣有柯文哲

咁樣比較
其實同拎美國既大城市同d一落雨就變澤國既州份比有乜分別

你哋愈多人去台灣，香港就愈俾班台仔睇唔起，你哋過咗去唔係諗住避到呀？

支拿好睇得起你？

我係話住台北就未必享受到價格上既大優勢(都應該比香港好d)

要平去台中台南就要忍受基建交通落後

一早移左表示，你再唔移，連台灣都收緊埋，香港人正式可以認自己係全亞洲最好啦 香港人完全唔明有咩好自豪

現場得啲垃圾工

民主自己爭取，去到台灣係

以測量師黎計
香港hkis同英聯邦rics好似已經無咗互認

好呀.....最少無幾千億大白象 (因為根本無錢)
人地講粗口又可以告佢喎

城外嘅人想入去
城內嘅人想出走

x2
香港比支共收返21年 都唔明仲有咩好自豪
10年後個個做哂大灣區居民 四分一市民係大陸新移民
上面講咩英國承認會計牌咩咩咩 大家到底明唔明e一切都係建基於香港關係法
而e份法案其實都已經愈來愈弱 每日都比人挑戰緊
成班友遮住對眼以為明天會更好 到底明唔明個世界係點轉

起碼民選左個議員之後 政府唔敢告到佢冇得做 仲有得追討薪酬先

仲用四小龍呢啲60年代歷史套語做咩鳩
何況講緊制度 唔係指數

如果只講制度香港行英國個套冇得輸

不過港共政府照搬大陸個套

香港制度的確放出嚟係好
但問題係港共要凌駕套制度
呢樣先係囉命
至於發展嘅話，講真要揀民主國家
仲有好多選擇
台灣人本身都係較為關照返自己人
香港人去到有幾多優勢要諗清楚先

以前97前香港人移民去加拿大
依家去台灣

移民為咗去選議員咩
而且台灣啲議員質素，台灣人都恨不得佢地俾人DQ
你幻想藍綠都係tree gun對元秋

你未明個邏輯？

有錢既去歐美加

冇錢既去台灣

邏輯係唔係去選議員囉
知唔知點解藍營黑箱作業要搞到學生去衝擊？
因為啲議員都係廢個囉

個邏輯係 人地係人民政府 你港共係獨裁政權啊大哥
學生去衝擊 你岩啊 警察幫邊個啊？ 學生啊
香港學生去衝擊 警察幫邊個啊？
你e d咪叫未明囉

其實任何國家最壞時代都係國民四散
都唔明有咩好笑香港人走嘅行為
納粹統治歐洲嘅時候都唔知幾多歐洲人四散出去
但冇人笑佢地係歐豬，奇撚怪，中國人DNA

台灣無民主唔通香港有

你講廢 奧巴馬唔廢？ 而家講緊係個本質問題

我唔明乜嘢？
你講嘅係民主制度，我講嘅係議員質素低

同上面講嘅菲律賓同印度都係民主一樣
你明唔明我想講咩呀？

台灣已經冇咩人識台語…

佢曲線

奧巴馬唔廢？ 你唔明咩野？ 痴線
同上面講嘅菲律賓同印度都係民主一樣？ 班友傻的嗎小學雞
點會一樣啊屌

你啲內容去咗邊？
民主還民主，民主只係制度，冇其他
我講緊嘅係質素，亦冇其他
奧巴馬廢唔廢依個問題我唔知邊個提出，不明所以

移民走人冇乜好笑，並唔可恥，最可恥係自大性格囉

香港人算係我見過最自卑同自大既民族，僅次於中國人
連移民走佬都有得挑剔地點，連走佬都要拎台灣黎笑下抬高香港剩餘既所謂優勢

慘得過人地台灣真係有優勝之處
淨係民主同有台灣海峽隔住中國都冇得輸啦

所以個標題唔會係「港生欲赴美加發展：起碼有民主」

美國隔成個太平洋

點解移民去一個比自己落後既地方？

世界上好多國家都有民主

點解要移民去一個比自己落後既地方？

走咗唔好返嚟，好行夾唔送

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣

台灣同香港最大分別係美國會支持台灣發展，但敵視香港政府
唔好俾我講中，美國而家搞支那企業，而支那企業通常嘅逃生口就係香港，咁美國下一個搞會唔會就係香港呢